% la couleur colorTer doit être modifiée
Neptune est la planète la plus éloignée de la terre (puisque Pluton a perdu son statut de neuvième planète du système solaire).

  \begin{multicols}{2}
  Elle se situe à 4~504~300~000~000 m.\\
  Exprimer de trois écritures numériques differentes cette distance.


 

  


  \columnbreak
  
  \begin{center}
  \includegraphics[scale=0.3]{planetes.png}
  \end{center}
  

  
  \end{multicols}

  \begin{boiteicone}[colorTer][Petite histoire][\faInfoCircle]
  
    Pluton a perdu son statut de planète, la définition de planète ayant était modifiée.

    Aujourd'hui un objet doit désormais remplir trois critères pour être considéré comme une planète : 
    \begin{itemize}
    \item orbiter autour du soleil, 
    \item être (principalement) rond 
    \item et avoir nettoyé son voisinage, c'est à dire être dominant sur sa propre zone orbitale.
    \end{itemize}Pluton ne remplit pas le dernier critère. Il est relégué au rand de planète naine.


\end{boiteicone}
